
### Идея

Идея фичи состоит в том, чтобы дать пользователю возможность создавать собственные vip ссылки,
при переходе по которым браузер будет автоматически перенаправлять пользователя на оригинальный адрес.

### Гипотезы

- Гипотеза №1:
Настоящая гипотеза заключается в том, что пользователю будет легче запомнить более читаемую ссылку.
Тем более что он мог составить её сам. Этот факт уже сам по себе вызывает в нём положительные
эмоции от взаимодействия с сервисом. Не говоря уже о том, что ему не придётся каждый раз
пытаться вспомнить адрес сайта, что, кстати, как вариант, может вести к тому,
что пользователь предпочтёт другой сервис.

- Гипотеза №2:
Данная же гипотеза отсылает нас к доверию. Если пользователь видит более простую и красивую 
ссылку, то он с большей вероятностью выберет перейти по ней, чем по какой-либо другой страшной
и непонятной ссылке, т.к. побоится попасть в лапы мошенников.

  
### Примерные трудозатраты (объем кода)

Если фича short_url уже реализована, то оценить затраты на реализацию
vip_url можно в 80-100 строк кода. Потому что теперь нам придётся
добавлять в базу два новых поля и удалять данные с истёкшим сроком годности. Также
в самом коде необходимо немного изменить логику программы, адаптировав её
под новую функциональность. Так, напримнр, в make-shorter и redirect-to-long нам придётся
дополнительно проверять в базе наличие тех или иных ссылок, а также параметров по типу времени жизни.

### Можно ли сделать MVP ?

Сервис с аналогичной функциональностью может за пару дней быть реализован на python, т.к. многие
задачи по типу работы и хранениея данных могут быть решены за счёт функциональности самого языка
python.

### Архитектура
Сам сервис по сути представляет собой общение пользователя с БД,
в которой лежит вся информация о vip ссылке. Vip ссылка же представляется в виде зашифрованного url и 
времени жизни.

Как всё работает ?
Когда пользователь отправляет запрос на создание ссылки, происходит обращение в handler make-shorter,
который проверяет, был ли передан vip_url. И в зависимости от этого создаёт ссылку со временем жизни или без.
Помимо самой ссылки мы также смотрим на параметры time_to_live и time_to_live_unit. Если их не передали, существует
значение по умолчанию. После того, как все параметры запроса прошли проверку, мы сверяемся с БД, чтобы 
убедиться, что данный url не занят. Выполняется некоторое количество запросов, которые
проверяют наличие, удаляют невалидные данные и кладут новые.
Handler redirect-to-long работает сильно проще: тут мы всего лишь проверяем наличия ссылки и смотрим на 
время её жизни. Если всё хорошо, то перенаправляем пользователя на нужный сайт.


###  AB-тесты

Хотим потестить параметры нашей фичи.
Отсортируем ссылки по посещаемости. Выборка будет представлять из себя какой-то набор людей, посещающих самые  
популярные ссылки.
- Тест №1: хотим узнать оптимальную длинну vip ссылки:\
Пользователи будут поделены на группы, в пределах каждой из  которых будет ограничена длинна ссылки.

Теперь сделаем выборку из новых пользователей ссылок.

- Тест №2: хотим узнать оптимальное время жизни ссылки\
Пользователи будут поделены на группы, в каждой из которых будет разное максимальное время жизни ссылки.

### №9 Давайте сначала присмотримся к фиче, предложенной нами

Я выделил несколько основных метрик:

1. Сколько всего раз переходили по ссылке
2. Сколько пользователей использовали ссылку 
3. Отношение количества пользователей из пункта 2) в этом месяце по отношению к предыдущему